Bei den 140~$ für das Zimmer hat es nicht mehr für ein Frühstück gereicht und so deckten wir uns stattdessen im örtlichen Supermarkt ein. Dazu gehörte das allerwichtigste überhaupt, was man in diesem Land überhaupt braucht. Keine Wumme, sondern Lippenbalsam! Das gechlorte Leitungswasser setzt den Lippen und der Haut derart zu, dass man meinen könnte Nivea\&Co sponsoren das Chlor. Danach ging es direkt auf den asphaltierten Wanderweg am Canyon. Das ist er rund 2~km, denn viel weiter läuft der Durchschnittsamerikaner wahrscheinlich eh nicht. Danach ist der Wanderweg ein typischer Wanderweg. Wir sind vom Info-Zentrum bis fast zur Hermit-\TODO{todo} gelaufen, der einsetzende Regen und die deutlich längere Strecke ließ uns letztlich auf den Pendelbus aufspringen. Am South Rim führen genau zwei Wege in den Canyon selbst. Einer beim Besucherzentrum wofür nur ein paar Ureinwohner verjagt werden mussten und der andere ist das Lebenswerk des (kanadischen) Einsiedlers. Im Canyon selbst liegt nochmal ein Hotel, wenn man die Wanderung vom South zum North Rim nicht in einem Zug machen möchte. Allerdings muss man dafür mindestens neun Monate im Voraus reservieren.

Beeindruckt vom Grand Canyon ging es am Nachmittag weiter zum nächsten Staudamm, dem Hover-Damm. Wir kamen jedoch recht spät an und zu dieser Zeit war es verboten den Damm zu Fuß zu betreten. Von dort waren es nur noch überschaubar viele Meilen nach Las Vegas. Ich hatte ein paar Lichter in Form von Neonröhren erwartet, aber "der Strip" ist mehr als nur ein paar Lichter. Nachdem wir ins Treasure Island eingecheckt hatten, sind wir am sehr späten Abend nochmal losgelaufen, um etwas zu essen. Am Strip finden sich in erster Reihe hauptsächlich Hotels, aber hier und da gibt es auch etwas Gastronomie. Neben dem goldenden M fand sich ein mexikanischer, ein chinesischer und ein Pizza-Imbiss. Selbstverständlich ist man offen für alles doch dann fällt einem wieder ein, dass man im Heimatland stellenweise schon größte Probleme hat bim "Ausländer" etwas zu bestellen und dann auch noch das zu bekommen, was man wollte. Folgerichtig gab es daher Pizza. Calzone Meatball und Calzone Chesse. Pizza zum Abgewöhnen.
